Gobee.Bike疑遭惡意拆鎖私用兼違泊 停泊水泉澳邨大廈內

一輛Gobee.bike被發現放置在水泉澳邨一大廈樓層內，尾部設有用作解鎖及GPS定位的晶片裝置，不知所蹤。（左：「生於亂世」facebook專頁、右：資料圖片）

Gobee.Bike自推出市面以來，屢遭破壞，繼早前有多部先後單車被拋下城門河後，又有人發現有單車的鎖連晶片部份遭拆走。Facebook專頁「生於亂世」今日（14日）帖文指「房署大破偷車集團」，並上載一張「贓物」相片；原來相中可見一輛綠色的Gobee.Bike違例停泊在一屋邨大廈走廊，被房署在單車座椅上貼有「移走違例擺放單車/什物通知」。該網民仔細看相片，赫然發現單車原設於尾部的車鎖連晶片的裝置不知所蹤，懷疑遭人拆走，變相偷車。專頁回覆《香港01》時指，網民在6月11日發現，地點在沙田水泉澳邨一大廈樓層內的電錶房旁。

Gobee.Bike創辦人：99%的單車狀況良好

Gobee.Bike每輛單車尾部均設有用作掃描解鎖及GPS定位的晶片裝置，創辦人Raphael回應事件時指，惡意破壞單車的案件非常罕見，稱99%的單車均狀況良好，並表示不會就今次事件報警。

房署助揭偷單車賊? Gobee.Bike疑遭惡意拆鎖私用兼違泊

港豬素質不意外

表示不會就今次事件報警

水泉澳邨不意外

其實點解呢間野好似有特權咁，連政府都無出個聲話佢有任何問題先奇怪

垃圾單車唔洗租、用公家地方
仲要租咁貴比人、食屎啦

素你老母質咩

又係水泉澳

你up 乜撚

報警拉撚咗佢啦

上次有部又係鎖喺呢條邨？

水泉澳全部都係蝗

港畜同支那狗一樣咁冇品低賤

平時d 單車俾人係街擺到變垃圾d 垃圾部門都要整契黎搵邊個部門負責，宜家gobee d 車咁浮動，捉條毛咩

水泉澳有幾多係香港人?

大部分華人劣根性

水泉澳係支那人地頭

全香港人都知新公屋比邊個住啦

好奇一問，佢地啲單車幾時要pump一次氣？定個車肽唔洗加氣？

文盲？

另外gobee最大敵人都係租單車鋪
但租單車鋪係政府眼中又唔算得係咩，唔同uber直接影響政府d的士牌(保皇利益)，搞左仲可能又引起民憤，所以當睇唔到